---
hide:
  #- navigation # Hide navigation
  - toc # Hide table of contents
---


# Colle 20

**Semaine  du 21 au 25 mars 2022**

## Cours






### [Suites (suite)](../../LATEX/PolySuitesConv21.pdf)

Suites bornées  - Sens de  variation - Convergence,  divergence - Unicité  de la
limite  - Toute  suite convergente  est bornée  - Opérations  sur les  limites -
Passage  à la  limite  des inégalités  - Théorème  d'encadrement  des limites  -
Théorème de  comparaison des limites  infinies - Suite croissante  convergente -
Théorème des  suites monotones -  Croissances comparées - Suites  équivalentes -
Définition - Caractérisation par la limite  du rapport - Rapports avec le signe,
les limites  - Opérations sur les  équivalents - Équivalents usuels  à partir de
suites convergeant  vers 0  (limites de taux  de variations) -  Limite de  $(1 +
1/n)^n$ - 
Suites adjacentes.

### [Limites et continuité](../../LATEX/PolyLimCont21.pdf)

Notion de  voisinage - Définitions  des différentes  limites - Continuité  en un
réel - Opérations sur les limites -
Composition -  Relation d'ordre  - Encadrement -  Prolongement par  continuité -
Limites et  suites - Théorème de  la limite monotone -  Fonctions équivalentes -
Opérations sur les  équivalents - Équivalents usuels - Fonction  continue sur un
intervalle - Fonctions continues par morceaux  - TVI - Image d'un intervalle par
une  fonction continue  -  Théoreme des  bornes  - Théorème  de  la bijection  -
Arctan - Résolution d'équations numériques par dichotomie. 


### Python
 
#### [Dichotomie](../../INFORMATIQUE/7_Dichotomie)

 Recherche  séquentielle  - Recherche  dichotomique  -  Résolution d'équation  -
 Exemple de recherche d'une valeur approchée de $\sqrt{2}$.



## Questions de cours

On commencera la colle par une des questions proposées ci-dessous :

- Fonction Python `dicho(f, a, b,  eps)` calculant une approximation de $f(x)=0$
  sur un intervalle 
  $[a,b]$ où $f$ est continue et strictement croissante avec une précision
  arbitraire   `eps`   (supérieure   à   $2^{52}$)  à   l'aide   d'une   méthode
  dichotomique. En donner une version récursive et une autre impérative.
- $\displaystyle \lim_{n\to+\infty}\left(1+\dfrac{1}{n} \right)^n$.
- $\displaystyle\lim_{n\to+\infty}s_n$ avec $s_n=\displaystyle\sum_{k=1}^n\dfrac{n}{n^2+k}$ et fonction
Python donnant une approximation de $s_n$ pour un entier $n$ donné en paramètre.
- Équivalent de $\cos(x) - 1$ au voisinage de 0 : énoncé et preuve.
- $\displaystyle\lim_{x\to2}\dfrac{\sqrt{x^2+1}-\sqrt{x+3}}{x^2-2x}$.
-  Soit  $f$  une fonction  continue  de  $[0,1]$  et  à valeurs  dans  ce  même
  intervalle. Démontrer qu'il existe au moins un réel $x_0∈[0,1]$ vérifiant $f(x_0)=x_0$.


## Exercices


Vous pouvez  poser en colle  tout exercice  de la liste  des chapitres 18  et 19
 du Poly.  On évitera les exercices exigeant des démonstrations « avec des $ε$ ».
